\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}


\count1=\year \count2=\year
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\pagestyle{fancy}
\cfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
\lfoot{\textsl{\footnotesize{Lycée \textsc{Jean-Baptiste de la Salle}}}}
\rfoot{\footnotesize{Page \thepage/ \pageref{LastPage}}}
\rhead{}
\lhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}


\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{exemple}{Exemple}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{proof}{Preuve}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi)}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Dérivation}
\author{1 S}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\


\begin{center}
\begin{tikzpicture}
 \filldraw [gray!20] rectangle (-1,-4);
   \draw [gray,dotted] (-1,-8)grid (8,3);
\draw[-stealth, very thick] (0,0)--(0,1);
\draw[-stealth,very thick] (0,0)--(1,0);
\draw (-1,1) node{$\bullet$} node[left] {$B$} -- (8,-8) node{$\bullet$} node[right] {$A$}--(-1,-8) node[midway, below] {mur sud}--(-1,1)node[sloped, near start, left]{mur ouest}  ;
 \filldraw [gray!20] rectangle (-1,-4);
 \draw (0,0) node[below left]{$0$};
 \draw[stealth-stealth, very thick] (0,0)--(0,-8) node[midway, sloped, below]{$8$m};
  \draw[stealth-stealth, very thick] (-1,-3)--(0,-3) node[midway, below]{$1$m};
\end{tikzpicture}
\end{center}
Sur la place d'un village, le comité des fêtes souhaite installer une guirlande lumineuse. Cette guirlande sera accrochée aux façades des immeubles situés au sud et à l'ouest de la place.\\
La guirlande est schématisée par le segment $[AB]$ et elle est fixée à l'angle d'un balcon (au point $O$) d'un mètre de largeur.\\
On souhaite déterminer la position du point $A$ d'accroche sur la façade sud, afin que la longueur de la guirlande soit minimal.\\

La façade sud mesure vingt mètres de longueur.
\section{Modélisation}

\begin{enumerate}
\item Donner une équation de la droite $(d_1)$ représentant la façade ouest.\\
\ligne[2]
\item Donner une équation de la droite $(d_2)$ représentant la façade sud.\\
\ligne[2]
On note $a$ l'abscisse du point $A$
\item \`{A} quel intervalle appartient le nombre $a$ : \dotfill
\item  Donner les coordonnées du point $A$ : \dotfill
\item Déterminer une équation de la droite $(OA)$\\
\ligne[2]
\item En déduire les coordonnées du point $B$ en fonction de $a$.\\
\ligne[2]
\item Exprimer la longueur $AB$ en fonction de $a$ et montrer que $AB=\sqrt{a^{2}+2a+65+\dfrac{128}{a}+\dfrac{64}{a^{2}}}$\\
\ligne[22]

\end{enumerate}
\section{\'{E}tude théorique}
On considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle $]0;+\infty[$ par $f(x)=x^{2}+2x+65+\dfrac{128}{x}+\dfrac{64}{x^{2}}$
\begin{enumerate}
\item Déterminer la fonction dérivée de $f$ et monter que $f'(x)=\dfrac{2x^{4}+2x^{3}-128x-128}{x^{3}}$\\
\ligne[8]
\item Monter que $-1$ est une racine du polynôme $2x^{4}+2x^{3}-128x-128$.\\
\ligne[4]
\item Par identification de polynôme factorisé ce polynôme $2x^{4}+2x^{3}-128x-128$.\\ (Indication : $(x+1)(ax^{3}+bx^{2}+cx+d)$)\\
\ligne[13]
\item \'{E}tudier le signe de $f'(x)$.\\
\ligne[8]
\item Donner les variations de  $f$.\\
\ligne[5]
\item Déterminer la position du point $A$.\\
\ligne[8]


\end{enumerate}
\end{document}